\section{初期値設定}
\subsection{setFieldsの設定}
\begin{minipage}{0.6\columnwidth}
\lstinputlisting[language={OpenFOAM},linerange={18},caption={system/setFieldsDict}]{{../run/master/damBreakMARIN/system/setFieldsDict}}
\end{minipage}\begin{minipage}{0.4\columnwidth}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=\columnwidth]{fig/handson/setFields/setFields.png}
  \\[-5mm]
  \caption{setFieldsにより設定したalpha.water(液相率)=1の格子領域}
  \label{setFields}
\end{figure}
\end{minipage}
\clearpage
\subsection{初期値設定の実行}
\lstinputlisting[caption={run1pre.sh},language={bash}]{{../run/master/damBreakMARIN/run1pre.sh}}
\begin{lstlisting}[language={Command},title={初期値設定のジョブ投入}]
pjsub run1pre.sh
\end{lstlisting}
ジョブが終了したら，転送用端末で以下を実行し，ファイルを転送する．
\begin{lstlisting}[language={CommandLocal},title={(転送用端末) ファイルを転送}]
rsync -auv tXXXXX@obcx.cc.u-tokyo.ac.jp:work/ ~/work/
# カーソル↑で以前のコマンドを呼び出し(ヒストリー機能)，リターンを押す
\end{lstlisting}

\clearpage
\subsection{初期値設定後の液相率の場}
\begin{minipage}{0.03\columnwidth}
~
\end{minipage}\begin{minipage}{0.45\columnwidth}
\begin{lstlisting}[title={alpha.waterの確認},language={Command}]
less 0/alpha.water
# /boundary で境界定義に飛ぶ．適宜qで終了
\end{lstlisting}
\lstinputlisting[language={OpenFOAM},linerange={21-25},caption={0.orig/alpha.water}]{{run/master/damBreakMARIN/0/alpha.water}}
\lstinputlisting[language={OpenFOAM},linerange={73-74}]{{run/master/damBreakMARIN/0/alpha.water}}
\lstinputlisting[language={OpenFOAM},linerange={50471-50474}]{{run/master/damBreakMARIN/0/alpha.water}}
\end{minipage}\begin{minipage}{0.07\columnwidth}
~
\end{minipage}\begin{minipage}{0.45\columnwidth}
\lstinputlisting[language={OpenFOAM},linerange={50476-50483}]{{run/master/damBreakMARIN/0/alpha.water}}
\lstinputlisting[language={OpenFOAM},linerange={50498-50503}]{{run/master/damBreakMARIN/0/alpha.water}}
\lstinputlisting[language={OpenFOAM},linerange={50520-50524}]{{run/master/damBreakMARIN/0/alpha.water}}
\end{minipage}
\vspace{-5mm}
\begin{itemize}
\item
場に分布が設定され，全てのパッチの境界条件が出力されている．
\end{itemize}
\clearpage
\subsection{液相率の初期分布の可視化}
\begin{minipage}{0.19\columnwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=\columnwidth]{fig/handson/ParaView/setFields/SkipZeroTime_Refresh.png}
\end{minipage}\begin{minipage}{0.01\columnwidth}
~
\end{minipage}\begin{minipage}{0.8\columnwidth}
  \includegraphics[width=\columnwidth]{fig/handson/ParaView/setFields/alpha_water-Apply-Coloring_alpha_water-Representation_Outline.png}
\end{minipage}
{\small
\begin{enumerate}
\item
  ParaViewを起動して，
  File/Openより\OFpath{pv.foam} を開く．
\item
  時刻0の場を可視化するので，Skip Zero Timeを無効にする．
\item 
  Applyを押して，Refreshを押す．
\item
  Cell Arraysでalpha.waterのみ有効にして，
  Applyを押す．
\item
  Coloringで□alpha.waterを選択する．
\item
  RepresentationでOutlineを選択する．
\end{enumerate}
}
\clearpage
\includegraphics[width=\columnwidth]{fig/handson/ParaView/setFields/Threshold-Scalars_alpha_water-Minimum_0_5-Representation_SurfaceWithEdges.png}
{\small
\begin{enumerate}
\item
  Filters/Common(またはAlphabetical)メニューよりThresholdフィルタを選択して，Applyを押す．
\item
  Scalarsに□alpha.waterを選択し，Minimumに0を超える値を指定してApplyを押す．
\item
  RepresentationでSurface With Edgesを選択する．
\end{enumerate}
}
